[7月新番] ヴィンランド・サガ 海盜戰記

STAFF
原作：幸村誠
監督：籔田修平
シリーズ構成·脚本：瀬古浩司
脚本：猪原健太
キャラクターデザイン：阿比留隆彦
音楽：やまだ豊
制作：WIT STUDIO
オープニング・テーマ：Survive Said The Prophet／「MUKANJYO」
エンディング・テーマ：Aimer／「Torches」

CAST
トルフィン：上村祐翔、石上静香（幼少期）
アシェラッド：内田直哉
クヌート：小野賢章
レイフ：上田燿司

官網

唔知做唔做到去耕田呢

最期待呢套

最期待就係睇戰爭場面

aimer 唱ED 好鬼好聽

佢套plant-es好睇

呢套好有興趣，mark定先

追左漫畫好多年

應該唔得，其實點解要畫耕田？果段真係好無聊

寧願英國篇拉長D講

首ED好撚正

想問下海盜戰記原作劇情掂唔掂??
本來呢季好期待海盜同炎炎
但炎炎個邊原作太差 動畫得作畫做得好

掂，值得一追

第一集已經好正

漢化組棄咗坑
好可惜

係咪應該做到左膠之前果度停

比b站買咗版權

歷史改篇動畫=冷門番

等單行本囉一樣姐, 出得動畫化一定會有重印, 唔駛驚

神作，漫畫超好睇

我覺得耕田個段好好睇喎
男主角嘅救贖黎

唔係唔好睇只係風格差太遠，好似睇睇下GOT突然變左文藝片咁

不論劇情，齋睇動畫製作都追硬啦，cls

睇好依套同彼方

維京人提材動畫我第一次見

1出就出3集

頭3集幾正

維京人 因為洗白白 而俾人吉
真係好撚慘

連出3集但係第4集要等三個星期架

作畫有啲唔知點
又唔係崩
但就感得有啲怪
劇情係正嘅

呢樣真
劇透注意

後期仲要走搞笑風格

唔好意思，極低能問題
請問香港有冇鋪仔賣呢個漫畫單行本

漫畫真心正，我歸類去孤高之人，易入口版既烙印戰士

呢套咁高汁竟然冇人討論

係咪題材冷門

睇黎成個七月番最高budget作品係佢
唔係賣女姐
冇人講野咁制

可能去晒睇猛男番

老老實實,一開頭就播老豆篇有啲沉悶
英國篇嗰度緊湊好多

前面真係無咩討論
頂多吹奏下作畫op嗰啲
仲要而家連播3集搞到停播

第四集呢屌

一次過出3集，第4集咪等番3個禮拜囉

老豆是咪要死了

雖然睇OP畫面都預左
但係都

好睇喎，ed又好j，竟然得兩頁

真心好睇, 呢D先係動畫

個衰仔, 負戰力+搏出位+無知+嘈嘈貢

That's what kid is, mate.

成個故事最正就係呢個位, 一路睇一路喊

阿仔應該都會變戰神

老豆

寫死思想境界同實力都最高嗰個如果唔係就變爽片

以為係睇老豆開無雙,點知

睇完4集 已追漫畫
去到11卷到
只可以講冇miss到呢套動畫實在太好了

係咪真係咁少人睇

冇法，冇囡又冇龍傲天開掛

首Ed 好撚正

好作品永遠冇乜人關注

咁講真嗰句呢個題材係真係吸引唔到太多人嘅

呢套真係今季最好睇
ED aimer 隻 torches 又好聽

成季冇野睇，得呢套超正
係咪唔夠gimmick

和理非老豆

唔關老豆事, 佢1個無雙殺到對面仚家產都得,
只係佢有更重要既事要優先顧慮

自己友冇個打得, 全部拖後腳、負累,
至低限度要罩住個衰仔, 只要佢低調d..唔..衝..出...
...唉佢果然衝出黎9叫, 然後拉晒仇恨再俾人捉住

其實個結果點都係攬炒
而家一條命換全部人返歸係最好結果

其實上面成班弓箭手
就算老豆單騎無雙全身而退都未必容易
何況仲帶住班傻仔
同埋當條村比人搵到嗰陣
老豆已經冇退路 死都只係遲早嘅事

第四集單挑嗰幕真係睇到扯扯地
好耐冇睇過啲咁有動感嘅打鬥

自己友全部同一條村 老豆根本唔想佢地有任何一個人死傷

本身件事又係因老豆而起，咁樣處理最好

wit studio
巨人都係佢做動畫

Btw
探險航海阿叔係真係其人有記載 有埋銅像紀念佢

阿仔同老豆係假空人物？

阿仔都係有參考，係冰島既探險家 Thorfinn Karlsefni.

漫畫本身動作都畫得好順暢

睇完第一集之後忍唔住追晒漫畫
ed仲要係aimer唱
高質到爆

有冇講過老豆點解咁撚勁？
定純粹係設定
第一集一開始斬人好似切菜咁

佢老豆單純係設定黎 應該無人單挑夠佢打

見佢勁撚到開無雙咁

入面D一線高手全部都可以開無雙
但佢老豆可以一野秒個一線高手
所以幾集之後就要死

進入新手村
開始戰鬥教學
獲得exp+5
生火成功，習得生火技能Lv1
獲得exp+2
擊殺野狼Lv2
獲得exp+5
角色等級提升至Lv2，習得飛刀技能Lv1
擊殺野兔Lv2
獲得exp+5
開始決鬥教學
獲得exp+5
開始新手任務<初立戰功>
.
.

好高質op ed又好聽 作畫同故事都高質

炎炎原作差？
我一定去咗平行時空

呢季最高質1定係鬼滅+炎炎+呢套, 作畫高質穩定劇情有趣味

op最後果下真係好正..

咁樣睇落似係長篇故仔
1季應該做唔哂

健身少女都正 雖然炎炎我完全睇唔落去 d節奏好奇怪 睇下d動作畫面已經夠

係，炎炎有時節奏反應好怪，作畫又唔穩定
新石紀又太兒戲

真係海盜最正

無錯 我都係追呢三套only

下
我以為炎炎係睇女

啱啱先睇第一集

肌肉女好正

好撚正
今日連睇5集
等動畫播完先再追返漫畫
WIT STUDIO高汁

真正既故事由ep5開始

好睇

本身就係老豆做逃兵，先有人追殺佢要屠村
佢企出黎，已經盡返自己責任
去處理佢做成既爛攤子

啲表情做得好正
阿謝拉特真係用表情說話

蘑菇佬罩個仔, 首領係1邊唔出聲玩默許, 搞到成團人好似欠左個衰仔咁..

高汁到爆
呢個故事冇絕對的壞人
都係唔同目的 唔同理念，價值觀

真係欠左佢

唔係好明點解其他所有人掉低左戰鬼個仔係條船倒 同埋我睇左漫畫開頭 發覺同動畫都差幾遠 漫畫戰鬼死左就跳左去幾年後 小劇透

第五集最尾有講點解跟佢走

立戰果唔等於要幫仇人立戰果wo

可能我諗多咗，佢係殺咗一個勇士而真心感到婉惜，俾個細路跟佢搵食唔多唔少係為咗心理平衡啲，而且亦唔難見佢打從一開始冇諗過殺個細路

一來佢不得不殺，得罪約姆戰旅後果好嚴重隨時俾人嚟招追殺令

二來我睇佢唔似係一般海寇出身

唔跟佢走唔通由佢四圍走咩
呢個年代點搵人
仲要係搵個四圍走嘅傭兵團

巴打心水幾清

因為要學老豆堂堂正正決鬥黎報仇

因為要堂堂正正決鬥所以就要幫海賊奸淫擄掠???
點都諗唔通wo
仲有點解其他所有人掉低左戰鬼個仔係條船倒??

你係咪quote錯人
btw佢喺匿埋咗唔係比人掉低

.........
算喇我當個開頭bugbug地喇
希望之後會好睇喇
無quote錯掛
我覺得老豆岩岩死就跟個殺父仇人走感覺點講都講唔通

跟佢走最主要係想用決鬥向阿謝拉特報仇
但係只要阿謝拉特唔應承托爾芬都冇乎
於是乎就有呢個立戰功可以有決鬥嘅機會
但係如果你唔跟佢走
有戰功阿謝拉特都唔會知
而且點搵返佢都係個問題

簡單啲講即係一個願打一個願捱
至於咩姦淫擄掠主角呢啲正氣毒撚就梗係無佢份

但係呢段除左可以順利推進劇情之外 我覺得係完全唔乎合邏輯
動畫個處理係加左段原創 但係依然極奇怪
立戰果個段我既理解係等男主成為好似佢老豆咁既男人就黎殺佢
而唔係動畫下一集既發展
更何況每晚都有個想要殺佢既人係佢身邊....
越諗越怪

因為阿謝拉特知男主呢啲正氣撚唔會偷襲
而且識英雄重英雄
佢自己都覺得殺咗戰鬼太可惜
唯有當補償

者係男主依家就連自己做緊咩都意識唔到到???
除左男主想報仇想到傻左之外 我都諗唔通佢做既野係合理

咁就緊係
典型男主係咁成長架啦

我都幾懷疑男主性格設定係幾暴戾 動畫頭幾集就話男主好想用刀殺人 感覺男主想合理化殺人>報仇

漫畫值得睇，好似套孤高之人咁，睇住角由細路仔變大人，變得越嚟越成熟，世界觀都唔同左

同埋老豆個「真正的戰士」個理念
都可以話就係男主個終點
咁係明白咩叫真正的戰士之前
係咁殺人都係成長嘅一部份嘅

如果老豆肯做佢團長 大概會殺番轉頭

但老竇依然選擇就義
佢講過要割頭先闢除到約姆旅長嘅疑心

由符洛基check到佢IP嗰刻佢已經知自己事，冇可能為咗保命而置老家不顧

口味問題，其實我幾鍾意呢種節奏較為慢嘅漫畫、動畫

但有時突然dead air同塊面無咗真係好難頂

出老豆前傳都實有人睇

想問有無漫畫架？

原作係漫畫
不過係月刊同埋間唔中休刊
同埋後面新嗰啲集數因爲B站買咗版權無漢化得英肉

無睇漫畫，但跟住學戰鬥技巧，可以唔殺人，唔搞女人架jeh

其實呢套野冷門，我覺得係改太多個中文名

維京戰記
冰海戰記
海盜戰記

維京戰記(部分華語地區), 冰海戰記(大6), 海盜戰記(台)

冰海戰記其實譯得幾型, 海盜又好似over左, 形象都幾負面
同海賊王果種海賊有d唔同, 海賊王入面d海賊唔會殺人or好人黎,
呢套d海賊就真係海賊, 真係會死人/亂殺人, 而主角又唔係要做海賊
維京的話都重西史味可能第1印象會覺得悶而唔會追番
本身個名<Vinland Saga>就咁叫文蘭戰記似乎比維京戰記好

以前改啲名係咁老土
而家改名可能就咁叫文蘭仲吸引

個故事發展方向, 應該係講主角報仇+去文蘭
文蘭=溫暖/安穩/幸福之地, 使人嚮往既理想鄉
就咁睇, 文蘭係會好過叫維京/冰海/海盜, 會比較貼題
因為係文蘭旅程既終點, 甚至應該係戰亂既終點
淨叫文蘭有d寡, 文蘭戰記=正常ok, 文蘭傳說=型d霸氣d

叫真。海賊王

其實都唔怪得啲譯者
鬼叫有排都未去得文蘭
改譯維京/海盜我諗都係跟返佢時代同故事側面寫緊嘅野姐

咁之後都集數係咪都冇可能有漢化

係
因為B站買咗漫畫版權
漢化組又係大陸嗰啲
你明架啦

唉，唯有自己翻譯睇，唔該巴打

呢集真係好心up

個頭起得麻麻 有d牽強

淨係覺得好無奈
有需要變成咁？

為咗打一場走去幫人做壞事
但又講到自己幾光明正大唔偷襲殺父仇人
完全無動力睇落去

幫人做壞事同佢唔偷襲殺人想光明正大殺阿謝拉特係兩回事。要睇落去先了解到個世界觀同維京人既價值觀，唔易代入。呢d燒村搶野殺人同上戰場立戰功就係所謂既維京海賊，睇返頭幾集d後生仔都好嚮往，呢d可以話係個世界好普通常見既事，老實講睇得出班維京戰士係冇咩善惡觀。我建議睇落去，一定會有唔同睇法。

我係唔明點解要聽個殺父仇人命令
話人卑劣但自己又跟住做佢卑劣嘅人 目的就係得到佢認同 然後再光明正大殺返佢
如果成個故事就係圍繞主角咁嘅動機 真心幾狹窄

如果skip咗主角個動機 我會覺得應該好睇
我淨係覺得可以包裝得好少少
可以再返去自己條村 鍛煉完再出海
或者失散咗 比其他嘅海盜收留 再搵反殺父仇人之類
好過跟返個殺父仇人出海 目的係報仇 會有唔少人黑人問號

喂 班維京佬係英格蘭為錢殺全村人又老強
都唔係壞人？

英格蘭史中班對面海既北歐佬
日日剩係燒村殺人老強 （雖然有可能係受史書者仇敵影響到）
直至佢地個死人腦學識左「貿易」比起殺人賺更多先開始唔再亂咁殺
呢班仆街就正正係「叫你個耶穌落黎見我」果啲人
雖然最後都信左耶穌 比人趕翻去日德蘭果邊

自從羅馬人守唔住不列顛島開始，島上嘅羅馬化凱爾特人經常俾北面嘅皮克特凱爾特人侵攻掠奪，島民為咗有安穩嘅日子過，分別聯絡東方歐陸同日他蘭半島嘅日耳曼人登島做僱傭兵

呢啲日耳曼人經後世考古，有四大支，朱特人，盎格魯人，撒克遜人，弗里西人，其實都係維京人嗰系，講類似嘅語言，崇拜日耳曼諸神

結果呢啲日耳曼人喺階段性擊退北佬之後就喺羅馬不列顛人嘅家園做返北佬掠奪者嘅角色，除咗弗里西人搶完錢就返鄉下（現今荷比盧三小國地區）之外，其餘三族就留低喺英倫統治不列顛人，而且喺島上分家為七大國，小國我唔記得

薩克遜人：東、西、南撒克遜
盎格魯人：諾森布里，東盎格利亞，麥西亞
朱特人：肯特王國

英格蘭一詞就係盎格魯人, Anglo,盎格魯薩克遜人就係 Anglo-Saxons，亦即係七大王國同日爾曼移民諸小國所建立嘅「第一代英格蘭人」，要記住佢哋並唔係不列顛嘅原住民

佢哋喺移民國不列顛後，分階段由日爾曼異教信仰（奧丁、泰華茲嗰類，你懂的）改宗為羅馬不列顛遺民所信奉嘅天主教，所以英格蘭人同維京人算係同宗，但係會稱呼呢啲北歐遠親做異教徒

維京侵攻都係日耳曼人第一次要面對嘅恐怖難題，因為維京人喺東岸甚至攞咗兩個王國嘅身份取為己用。。。

之後我唔講住，因為我未睇漫畫，我怕啲歷史真係會劇透

諾曼人真係識玩，由海寇打拼到做埋統治者搞鳩成個某民族

然後其他淆老襯嘅又係靠營商掠唔少水，有啲又喺東羅馬打份優差

所以英格蘭人同維京人算係同宗
唔可以咁講
不列顛列島既人比人N次侵略變到咩人種都有
原住民既Celts
意大利既羅馬佬
日德蘭既北歐佬
Saxony既日耳曼人
William the conqueror果班法國佬

去到十七世紀班Scot都串班英格蘭人係Saxony既「外國人」

我口誤，應該話第一代英格蘭人同維京人同宗

去到十七世紀仲有蘇格蘭人用Saxony稱呼英格蘭人呢個我就未知，不過thx

想了解下維京人
NETFLIX有兩套歐美劇以維京入侵英格蘭為背景既長篇劇集
最後的王國同埋維京傳奇,
有興趣可以睇下, 兩套都係好野

已經唔關壞唔壞人事
重點係 點解要幫殺父仇人

咁先可以有機會同殺父仇人一對一決鬥

我就係唔明點解要信一個殺父仇人講既野
我既意思只係覺得作者可以將主角再包裝得好D 而家太平面化
除咗依一點 其他都無乜野 應該話 報仇條中ine完全唔吸引 直頭有D弱智

個老豆比人殺完 轉個頭條友叫你幫佢做野就可以有復仇既機會
關係咪維克人咩事 作者依點上 邏輯有D問題

其實幾貼合維京人思考方式，好聽啲叫率直，難聽啲叫頭腦簡單

九世紀有個叫古思倫嘅維京人帶埋班手足蹂躪不列顛東岸，古思倫一行人遇上勁敵，輸咗俾西撒克遜王國嘅阿弗烈大帝，雙方和解條件其中一樣：古思倫同佢嘅手足要改信基督教（天主教）先可以喺原東盎格里亞境內管治遺民，原境喺古思倫接手後稱為丹麥區

而且冇明確證據顯示古思倫到死前有重返日耳曼舊神嘅信仰，喺佢改宗後嘅十一年到死嗰日佢都係「神」嘅兒女

自

「丹麥區」係後世人改嘅名，古思倫嘅身份係東盎格里亞王

佢唔好偏重復仇條line就得
主角同阿謝拉特既對決 完全無興趣

細路仔，冇咩思考力呱，知道唯一堂堂正正可以決鬥既機會係要立戰功就會做。可能心入邊就係分得好清，幫佢還幫佢，但幫佢係為左殺佢，因為唔幫佢就冇方法令佢接受對決。不過其實加返d位講主角既諗法會好d, 可能如果唔跟佢就驚佢會比人其他人殺左 or 搵唔返佢 or 自己都生存唔到。腦補下囉，但都唔make sense既咪隻眼開隻眼閉。

其實當佢殺咗第一個人大叫個下，佢已經對殺人無所謂，但只係仲有點良知

其實主角只係想報復返阿謝拉特同老豆嗰場決鬥，除此之外嘅事佢都唔care。只要一令自己更強，二令阿謝拉特願意接受決鬥，主角咩都會做。漫畫到都唔只一次有人誤解佢同阿謝拉特嘅關係。所以當男主痴痴地都好似冇問題

男主可能想成長到足以殺死頭目既程度先出手(利申唔知佢點諗)

btw海盜/海賊黎講..
殺人掠奪呢d係好正常, 仲可以傭兵身份參與戰亂賺$
少年jump3巨頭之1既海賊王其實先係過份美化海賊

啱啱先睇新一集

農夫與蛇
老婦與孩子

只可以講維京人既價值觀同現代人相爭太遠，燒殺擄掠對佢地黎講就好似耕田一樣既日常生產，佢地基本上秋冬留係北歐捉魚，春夏就坐船週圍搶野捉奴隸，殺人放火係幫佢地係英靈殿賺credit等第日有得上天堂，所以主角老豆係維京人中既異類中既異類

無論係北海抑或係大陸未信耶教嗰啲，日耳曼人嘅居住環境同信仰甚至唔鼓勵佢哋辛勤耕作，不過唔係個個維京人都靠打家劫舍賺錢

北歐人喺故事嘅呢個年代都逐漸改宗為基督教，嗰個自稱喺文蘭登陸過嘅商人都係基督徒，有啲深入大陸都撈到「正行」，做吓街坊買賣靠手作做生意整啲小手工求求其其過埋下半世

有啲所謂嘅瓦良格人（斯拉夫化維京人同維京化斯拉夫人），一早適應咗喺大陸嘅生活節奏，由襲港演化成同過去嘅大陸遠親一樣打森林戰、平原戰，幫東羅馬人打仗都有，但係少不免改宗為東正教

PS.佢老竇呢類叫鐵漢柔情，有咗家室之後心裡面就開始「提不起勁」

海賊王跟本係on99

你諗下咁大個海
殺人如毛 見船就搶就殺既水手
見到有閪既生物會點樣？

撈正行既翻到Homeport都會叫雞幾日先落翻海
(亦解釋到點解主要海運城市雞業咁盛)
撈篇既見到女人都輪到爛啦

第六集補返哂托仔嘅成長之路
都唔好唔記得托仔係阿謝拉特手下敗將
幫佢做野都係焗住做

海賊王嗰啲海賊
正確嚟講應該係指海上探險家

醒就唔會自己一個細路走上船啦

十八世紀嘅羅伯茨偏偏就要班手足做殺人嘅「君子」

英國海賊有啲異類
因為大英既航海帝國係靠班有牌海賊 privateers起家
見到西葡撈到風生水起用偽旗海賊洗劫對家商船然後同公家分紅
但當英格蘭有錢左後唔駛再靠班蛋散
點講班蛋散見船就搶 有無劫埋英格蘭船都唔知
就掃蕩走呢班幫佢起家既人及其繼承者

呢個post好高質

本身套野有質素丫嘛

歷史題材

頭幾集d後生仔咪海賊王思想，老豆就係現實版本

今集戰爭場面好J到

假如成功復仇, 咁呀仔可能咩人生目標都冇晒
斷估都冇可能接手做海盜頭目, 靠打家劫舍謀生
而且滿手血腥都唔會想返屋企, 返去驚融入唔到

套野畫面靚
話題認真
抵讚

漫畫照計可以畫到登陸文蘭新大陸(現今加拿大紐芬蘭)，定居十年再撤走
所以有排晝

不過有傳海外版權俾中國買起咗(好似係騰訊)已經冇中文翻譯做

已經當咗呢套野同歷史之眼 烙印一樣睇作者長唔長命
BTW唔係有傳
係直情比B站買起咗
所以得返英肉

有人話呢段好拖好冗長，但係冇呢段就唔會見證到主角嘅轉變
所以奴隸編都係必要

而家漫畫主線行得唔算快
不過我估都入大直路喇掛
托仔都差唔多完全體

月刊仲要平時得十幾頁
一個地方我諗都要幾年

Op 愈聽愈正

首歌好完美咁表達咗個故事個主題

啲screaming 正撚到

一時諗漫畫進度個thorfinn諗返以前會唔會好尷尬

呢個係每個成年人嘅必經階段
諗起細個嗰陣成日撩人單挑
應該都幾想殺咗以前嘅自己

一套野好冇睇
聽佢soundtrack就知
Ed aimer唱已經好撚正
入邊啲音樂運用得好好
帶動到人既感情
有幾次差啲喊出來

成長既經歷黎
依加睇返，你都可以諗下
點解果時有勇氣依加冇

係唔係因為成套作品節奏慢，題材冷門，所以冇乜人講

應該唔係
肉番仲多人討論

歷史題材男子漢海盜復仇
個名仲要叫海盜戰記
如果唔係Aimer 唱ep 我都會錯過咗呢套好野

其實原作漫畫算唔算熱門野

唔算
叫係高評價低熱度

真係好有細個攞屋企人啲長篇漫畫睇嘅感覺
題材唔係話好吸引 但係一攞上手睇就停唔到

今集d打鬥又係好正

唔似依加d廢萌嘛
真係有內容

比人斬埋手指都仲咁冷靜 痴線

冇左指頭都唔care

一開頭抆甩鬚嗰下笑咗

個王子就係克努特大帝

真•傳奇人物

Sorry, 加少左層密

真·女主

唔講個氣場，個頭盔真係幾乸

原作特登架啦
丹麥史英格蘭史話克努特大帝好靚仔唔似普通男人麻甩佬
屌 係史官都咁樣寫D大帝架啦

每個角色都好型

原來高佬第一集係老豆隔離打過

約姆戰士團旗下有4隊大隊
高佬同主角老豆曾經係其中2隊大隊既隊長

唔緊要
呢到咁少人 你又唔係講咩
不過可唔可以講係邊話 唔記得咗想睇返

原來因為颱風停左一個星期

係，今星期冇得睇

今集阿謝拉特喺遺跡講嘅獨白聽完好感慨

阿謝拉特呢個角色真係好正
不過正如佢所講 人係會不斷老去

best fd 黎喎
高佬係主角舅父，動畫應該唔會講到

睇漫畫睇到喊咗出來

好似烙印戰士咁，主角背負既嘢太沉重

未睇過烙印戰士，但係望完簡介都已經估到唔啱我睇，太慘，唔敢睇

如果格茲承受嘅苦難都只係你所講嘅背負太重，噉托爾芬嘅級數其實等同俾人打柒然後第二朝起返身咁大把

可以睇劇場版，黃金時代篇，有三集

變農夫戰記果陣停左一排

咪係 人地未睇過烙印 都唔會咁比較

農夫戰記嗰陣好彩係一次過睇唔係追連載
如果唔係都幾辛苦

睇左漫畫，男主真係斯德哥爾摩症候群。。。唔明佢做乜9

畫到大帝好萌

之後就好型

新op 好正

史膠表示玩咗差唔多十年Total War 嘅唔少作品，間唔中又睇睇地圖，曾經諗過一堆問題，襯而家播到威爾斯篇順便問埋大家

其實「不列顛人」係唔係本身用嚟稱呼「威爾斯人」？

先講歐洲大陸，大概法國西北一部份沿海都係布列塔尼(Breton)人嘅聚居地，同法蘭西呢啲拉丁人唔同，布列塔尼係凱爾特語民族

而睇返不列顛島，喺羅馬人入侵之前都已經有好多不列顛凱爾特人聚居，直至羅馬人北侵、蓋爾人(Gaelic，海島凱爾特分支)由愛爾蘭一帶入侵北方，先退守到而家我哋見到嘅後山區

問題嚟嘞，喺嗰時蓋爾人勢力南面同英格蘭人北面之間嘅不列顛凱爾特人又算唔算係「威爾斯人」？

同埋點解威爾斯人係自稱Cymru?
Cymru -⟩ Wales 又乜解構

你哋細個有冇成日俾人笑係女仔

大帝十五六歲仔仲搞成呢啲女仔樣，俾人話係「公主」梗係有呢種反應

仆街 我過咗廿歲啲人都仲話我似女仔

我都唔記得左有呢幕

今集好正

耶撚好慘

想問點解條友叫阿謝拉特唔好殺佢地個時話佢地係基督徒

可能驚挑起宗教戰爭, 但謝拉特係為左避寒+防走漏護送王子既消息而屠村, 1個不留(除左個女仔未有人知), 就好似黑警丟15歲條女落海再火化埋=冇活人就唔會有人知係佢地做

今集睇到一半就好驚
諗起上次嗰個大愛老婆婆

今集勁到

今集神回

王子本身都係基督徒，驚有損王子威名

王子班人都係基督徒

佢信基督而唔係信北歐既神，希望係未來動畫入面起到推動情節既作用
如果唔係既話，真係唔知佢寫出黎做乜

除咗神父，好似得地中海頭「褓姆」係耶教徒

上次投奔英格蘭嗰件高佬喺森林挑釁丹人親兵嗰陣無論褓姆幾落力㩒都㩒唔住

日耳曼信仰本身就鼓勵人戰鬥，認為浴血戰死就有女武神帶自己上英靈殿

王子有跟神父祈禱

話說嗰個倖存者妹妹之後會唔會出返嚟？有冇讀者可以加密劇透

想買實體單行本，但見大家好似話漢化版俾大陸公司買起咗

個個時代唔住城市係咪死左都唔知咩事

城市畀人攻入左一樣要死

唔係好接受到個褓姆為呢啲原因而死

想王子成長, 離開溫室學習自主獨立
亦都方便直接控制王子, 冇人阻住..

1開始以為禿頭係強力戰士/護衛, 點知只係負責說教..

呢套野文戲黎

一開始以為Sparta d 打鬥片

可能佢真係好好打
但比人暗算 仲要一野就插中要害 幾勁都無用

視乎對家係乜嘢人

汪達爾人呢啲就算一早信咗基督教（阿里烏斯派），攻入羅馬城之後殺得嘅殺，除咗教堂之外拆得嘅拆

屌呢套野主角係阿謝蘭德第二主角變左係王子

冇癮
即係打戲下下等男主郁手咁濟

阿謝拉特補漫畫嗰陣唔覺咁突出
但係動畫真係做得超好
深城府得嚟好有領袖魅力
每個眼神表情有對白咁
配音又做到佢嗰種皮笑肉不笑
真。主角

如果有第二季嘅話就會變返托仔做主角架喇

第二季就農夫戰記了，拍既機會都唔大

我都以為係
依加成日覺得
打就打啦唔好9up咁多567

有冇睇浪客行

canute先係第一女主

最鍾意農夫戰記個陣既托仔
人生觀改變，又型成個kurt cobain

依家就超型，型過佢老豆

臨時大團長嗰幕

住城市個life expectancy會仲低
有書指出生活水平會仲衰過做牛屎佬
一個感冒就可以見去耶蘇

因為城市太多人 而且衛生負數
你想像下二樓屙完屎尿 隨手就扔出街
行過都中屎魔法
地下會養豬養雞又係週地屎
雖然有屎佬執屎但唔經常
十三十四世紀黑死病住城市可以含城產
市集會有農民入黎賣野 但量少而貴因為抽稅
你做牛屎佬想點食都得 交到貨比領主就OK

但當然住城市有兵守住 有圍牆保護
牛屎佬除時比山賊殺 軍隊經過都可以搶哂你全家野或者殺埋你

但住城市既地位高啲
係自由人自由身
你可以想去邊都得 做咩都得
但99%都係你老豆做乜就你做乜
職業絕對有分貴賤

打鐵手工商人一定最高等
最低係執屎執屍夜晚行bid斬人頭吊人頸果班

牛屎佬就農奴黎
唔可以離開個農地
就算嫁個女去隔黎村都要問過領主
因為會少左個人種田

旅行個陣聽過edinburgh以前係周地屎後來等登開個新區域放屎
個個時代係咪冇咩醫術可言，中國以前都有中草藥(?), 歐洲係咪冇

唔多唔少都有啲
但會比教庭屌鳩

一黎醫術書係喺伊斯蘭世界傳入 (中世伊斯蘭世界科學屌打歐洲)
同埋其實唔係真係敵對得咁緊要
修道隱士會將佢拉丁化
但平民鬼識搵丁文咩

二黎你打個乞痴都係上帝旨意 你醫翻好佢即係算點先？ 但個諗法其實又唔係真係咁on9 神父會真係幫病人好過啲 只係唔識個方法 或者用錯哂方法

E. G. 條友介親手 果陣無抗生素無消毒水
成手發炎起哂朧 咁點呀？
切左佢放左啲壞血同朧出黎 好似make sense

咁黑死病天花成身倉又玩放血呀？
咪含家產囉？
咁唯有求下上帝安息佢咁囉

公元9xx年食正黑暗時代
除咗教廷其他人無機會讀到書識字
城市規劃近乎0, 何況醫術
更何況係俾城市人屌荒僻既北歐

羅馬人走左就失傳啦
人地羅馬意大利有屎尿渠排污系統
班歐洲文盲就隨街扔屎
醫術就更加
但其實無失傳 只係識既人非常少
而且教廷先識咁制

Btw城市規劃唔係零
其實幾勁 建築學上黎講
因為城市有米
特別係神羅自由城市 做生意fatfat

但對衛生就差到無得救

9世紀我諗除咗威尼斯同拜占庭
其他地方都唔掂
你睇下套卡通既London, 連錦田都繁榮過佢

果陣London係個要塞仔黎渣喎

法蘭西會相對有米啲
當然威尼斯 君士坦丁堡屈哂機

0個時開始完7國
無記錯應該定都London
但仲係起步階段，唔夠Kent黎

London好似係征服者威廉之後先做首都

多謝指正

西羅馬滅亡後真係黑暗時代嚟臨（其實都只係哥特族做西羅馬帝國嘅介錯人啫），後來東羅馬皇帝推翻舊時芝諾對日耳曼王權嘅正統肯定，然後就由貝利薩留「光復」義大利冇耐，親手打碎東哥特人努力保存嘅前朝秩序不特止仲撐唔到倫巴第人南侵

睇完第15集走去Wiki個長髮王子生平
Canute the Great之後會統治Norway, Denmark同England
史稱北海帝國

個尖頂光頭佬死得好

片頭op我見有幾隻騎兵衝鋒，盔甲裝備望落似係諾曼人

op ed好高質，阿謝拉特

冇乜研究歷史不過幾好睇反耶動畫

忍唔住睇咗幾眼漫畫 屌你老母王子後面型到 打曬飛機 期待快啲睇到動漫效果

套嘢好似唔喺反耶

ed2我喺咁loop

嗰個年代既維京人根本就冇乜深入既反耶思想
只係黎到英格蘭見到班教徒又多金銀珠寶又唔識反抗易殺
於是就越黎越多維京人走黎搵食, 反而後黎北歐神日漸沒落,
好多丹麥人都走去信耶教

世界3大宗教有兩個都係中東佬發明
咪當佢d感染力流先得架
Thor Odin行埋一二邊啦

信仰嗰度

印象中其實維京人好似冇強迫過領民「改信」日耳曼神

好期待下集
唔好劇透

+1

無
佢地淨係覺得基督徒好疊水

基督徒疊水 X
教堂好疊水 O

搶村只有食物
搶教堂肯定發達

當時平均都疊水
因為氣侯温和，有農作物
遠到當時西班牙(仲係俾阿拉伯帝國統治)
有油水就自然有維京人搶掠

Nomad搶劫農業社會而覺得相對「疊水」都合理既
但教堂就真「疊水」
無論村定城 教堂就係最多錢同金既地方

當然
淨係個金十字架都夠食

有啲北歐人唔做海賊，瓦良格就係陸地版嘅維京人，縱使同草原民族一樣會掠奪大陸人嘅領地，但係有啲瓦良格人就索性玩埋政治，建立由日耳曼人掌權但主體民族係斯拉夫人嘅一批公國，尤其係基輔羅斯

驚到猝死咗

唔係猝死
只係傻咗

救返一命

好期待下集

ed2聽日出了
op2 狼人樂團集碟都好好聽

扯你旗都好好聽

耳朵呢

死清光

op2 中段英文嗰到正到

ed2都出左 milet - Drown

岩岩追哂漫畫 1個月先出1話 幾時先完

好正
打鬥劇情一流

有排喎
分分鐘路飛揾到One piece
Thorfinn都未揾到Vinland

王子好型

漫畫睇個陣覺得神父講既野好on9
但睇多次覺得佢諗法幾有趣，只係對愛理解唔同

佢講得好清晰
但又有咩人可以做到呢

咁灰

漫畫進度我諗就黎出發
就黎=2年內

鳩估
可能Canute統一北海帝國先會有契機令Thorfinn出走去Vinland

漢化組聲明左唔再更呀嘛, 我都因為咁停左無追, 明明都追左五六年

自膠，你0岩

真係巧型

托爾芬係咪咩都唔明

呢套野係大將都會有隨意卒性戰士魂

率

點解咁少人討論
今集好撚高質

呀大帝會唔會變得太快
前五分鐘仲係on9仔
即刻變到型仔王者風

你要多謝Askeladd

個細字
另外我知唔0岩台但都想post

會唔會拍到有Thorfinn

雷夫大叔有份

雷夫大叔Saga

不過套新劇既timeline遲過Vinland Saga幾十年

掉番轉，同埋可能有極大重疊
Leif Eriksson係第一個北歐人到Vinland
之後先Thorfinn跟隨

Thorfinn Karlsefni (Old Norse: Þorfinnr karlsefni Þórðarson, Icelandic: Þorfinnur karlsefni Þórðarson) was an Icelandic explorer. Around the year 1010 AD, he followed Leif Eriksson's route to Vinland, in a short-lived attempt to establish a permanent settlement there with his wife Guðríður Víðförla Þorbjarnardóttir and their followers.

仲以為表倫會講真相...

要再等下

斯韋恩會唔會知阿謝拉特身世？

人哋已經講咗老竇乜嘢名，個老嘢重要「你老母係二奶？你老母係奴隸？」

蘑菇佬

名問題
斯溫都講過阿謝拉特個名含義係滿身灰塵
而阿謝拉特又話佢老豆淨係咁叫佢
即係佢唔算係有地位嘅仔(因為呢個唔係正式嘅名)
所以先話佢係側室/奴隸生

傷到腸, 冇得救, 個樣殘晒流晒冷汗忍住劇痛,
早d解脫當然係好事, 但點解要同謝拉特隻揪唔知,
好耐之前約好? or特登俾小芬睇? 有其他後續? 唔知

係咪因爲佢地個信仰係咁
要戰死沙場先見到女武神

好似isis 咁
打聖戰死左會有處女服侍你

Vahalla嘛，戰死沙場先入到聖殿

漫畫167話真係好正
訓覺果幕好似睇緊烙印戰士

比阿謝拉德串到一棟都冇

其實阿謝拉德對托仔幾好
教仔咁教

主角都on99
又話要報復又幫佢打天下

斯德哥爾摩候群

報仇之前都要吊住條命, 住人地既食人地既學人地既, 又冇話幫佢打天下, d決鬥機會都係有條件, 當接任, 點解唔玩陰招賤招係因為芬仔要學老豆正當提出決鬥再正當贏, 至於王子(尤其係演講完要建立太平盛世之後), 我諗芬仔都有心幫佢建國(雖然冇講出口)

事實上佢真係幫左阿書甩多打天下
最唔make sense話佢比人up兩句會失哂理智
但佢under佢共事左十幾年

講就公平決鬥
但出去殺人就永遠用匕首呢啲陰招食腦型武器

老狐狸終於有搲爆頭嘅一日

其實唔可以用正常人心態套落男主到
人哋10歲都冇就自己一個跟住人哋生存
邊有人會教佢做人處世
咁多年生活都係打打殺殺
又淨係諗住復仇幫自己最尊重嘅老豆爭返啖氣
你想人哋心理有幾成熟

其實托仔作為正氣撚呢一點都冇乜變過，上一集阿謝拉特埋怨托仔跟咗佢十幾年都仲係咁戇鳩鳩

阿謝拉特初遇高佬好明顯係有啲怯，但係認低威嘅閪說話佢真係講唔出，只係冇諗過細細粒嘅托仔居然喪到走去撩隻人形熊，一味死衝爛衝又唔肯用腦諗嘢就同十幾年前「投奔」阿謝拉特一樣

講真以一個仲未明辨是非嘅年齡走去群班惡黨，仲要跟阿謝拉特呢啲蠱惑佬仲依然咁「直」都算係噉啦

下季冇野好睇

啱，唔多掂

務農saga

漫畫好正

skip下季有無得諗

no i mean下幾個月冇哂有質素既動畫

當然我都諗下季vinland點算，好難吸引到人睇
農夫戰記早期悶，但去到canute超好睇

下季會試睇下套pet，唔得就放棄
OBSOLETE在YouTube 有10幾分鐘片，睇完真心唔掂，唔係畫風，而係啲戰鬥劇情真心差

當托仔係啲黑社會死臭飛個觀感係咪會fit 啲？
(雖然事實上都係)
細細個就學壞哂
就算佢老豆嗰套幾正直都唔會成熟得去邊啦

睇嚟有第二季了

呢幕比漫畫搞到有少少怪，但都好正

動畫黨，估唔到劇情會係咁

呢集之後希望王子+芬仔生生性性

我睇漫畫都以為黎緊係game of thrones

今集結尾跌匕首果幕好正
放下父親既遺物
放下復仇既執著
人生再冇意義
咁至有機會同容量去重新建立何謂人生

岩岩睇完 個畫面黑個陣仲諗住如果直接殺撚左個國王就好啦 點知下一秒真係成個頭飛左出黎 好耐未試過睇動畫願望成真

係，以為會拖落去，點知作者會咗爽脆

不過唔太明點解單眼佬會主動托王子一把，唔俾佢跌

佢跌咗就唔似皇帝
上唔到位就無得放權俾Thorkell打仗架喇
一打仗佢個腦當堂醒哂

咁醒目諗到咁長遠

咁個先帝落咗order要Canute同Thorkell同去領地Mercia , 佢地兩個已經係命運共同體

都啱

先係改造廢柴王子，然後用自己條命幫王子賺盡權威同保住家園

用羅馬人嘅名嚟響朵呢吓好型

一半半
因為佢真係好討厭維京人，個維京名仲係佢d隔離鄰舍改，點夠拉丁語名型棍
反正大限將至，斬多兩件發洩下都爽啦

儲埋一齊睇果然係值得
由老豆死果幕已經流馬尿
去到阿謝拉特死果下更加收唔到制
可能因為之前睇過漫畫所以更加觸動到情緒

我都覺得王子覺醒同埋呢幕做得好好
漫畫都睇到呆哂，但比漫畫震撼好多

好撚好睇

第二季幾時有 想睇佢瘋狂鋤田

等緊第二季希姐上線

計集數應該要第三季

24集都忍到手

農場篇一定好多動畫黨退坑

咁班友睇打多 無連架喎

船上面個奴隸係男人,男豬條女係紮孖辮嗰個

呢個?

係

由GOO RANKING公佈2019年最有趣深夜動畫的排名公佈了，
第一位海盜戰記
第二位鬼滅

有冇人知op2入面有款棋叫咩名

This？

yes thx

動畫黨草埋一次過睇終於睇哂阿謝拉德死嗰時真係個作者真心好撚勁，一開頭好撚憎阿謝拉德殺咗老豆，但個心態就好似托仔咁一開始想殺咗條仆街到最後唔想佢死好耐冇睇過咁高質嘅動畫。
另外想問下漫畫有冇咁好睇？諗緊等第二季定直接睇漫畫。

跟住之後會變做耕田戰記，有啲人會覺得悶，但係都係為咗鋪陳主角嘅醒覺，再之後就好正

直接由頭睇漫畫
畫功超細緻之餘
漫畫開頭Thorfinn既叙事手法係攻城>對Thorkell敗走暈低>Thorfinn童年直到老豆Thor死咗

你睇完應該有新體會

我動畫黨，純粹係歷史痴

淨係睇打都冇點留意呢個作品，最起碼第一季真係連「可以用嚟丁嘅囡囡」都冇，睇吓呢個post而家已經播完都仲未到廿一頁

可能題材冷門，而且節奏慢

咁S2 應該有條女可以J

最新既女女都好正連同漫畫最新一集最後一頁

草埋一次過睇囇，認真高質，好有GOT feel 嘅動漫，期待第二季

一次過睇晒 好耐無見過咁高質作品

但0討論咁濟

好難傾到咁多頁唔似d少年漫好多”分析”
同埋漫畫連載係月刊

半個post都無喎

草埋一次過睇好爽呢套野好有game of thrones feel
Askeladd 好似Tyrion 同Jaime合體咁，仲要冇崩壞，又食腦又打得
好耐冇睇過咁高汁嘅純劇情片動畫，講深度應該2019第一第二
一定好睇過鬼滅

滄海遺珠
以後啲年經冷門神作post 一定要加海盜戰記

漫畫睇到要頂一百拳個到
講到少少暴力都唔用得
覺得太左膠，無繼續睇
之後劇情點？

海盜戰記
烙印戰士
孤高之人
我眼中嘅三大神作

烙印戰士完結無期

烙印頂唔順kasuka醒左幾年先醒到

講到合體Askeladd= Tywin
搞撚掂

如果Askeladd有Tywin既資源一早搞掂

直頭唔使俾人叫Askeladd啦
撻朵：Lucius Artorius Castus
幾撚型棍

套野好撚正

漫畫169:

日本Uniqlo出official tee

月刊真係有排等